圖解香港禮賓府旅遊路線

打完字都4點幾訓先, 聽日再推

補多一條Link, 係2007年既文章
回顧保衛天星碼頭清拆運動 ― 一場自發的運動 - 曹文翬

這次天星行動有一種大家都感受得到的性格，就是我們不會完全按規矩辦事，遊行的路是擠出來的。星期日的遊行中我之所以支持邁步向前，就是因為認為和我們一起來的朋友都對這種性格有認識及相當的認同。

推

個地道圖好正 知唔知出口係邊

匯豐總行

揾人截封埋

喺入面嚟

有用

無錯 溫書永遠唔怕多 都已經就快考試
見出邊d post無乜人講呢類主題
好擔心旅客係斜路會有意外發生 或者根本唔識路

下亞畢厘道 ？

唔推唔得，太有心。

學術性研究

幫推。大家去玩記得做足準備, 注意安全

幫你一推

補一句，香港人太善良

再嚟

樓主

有冇埋逃走路線? 出頂唔太熟 怕上左去落唔到嚟

推推

又沉。 再推

好多年冇去過動植物公園喇

有無人知啲公安坐嘅大巴（遊行成日見到好似普通旅遊巴果種）係咪警務處專用？

早幾日去動植物公園睇狗
見到有兩部大巴
狗隻密度：21/70米

Push

個柒婆唔比多d壓力佢唔撚得

隔籬領事館冇得輸

太pussy

【開始有疲態】星期日再遊行可唔可以有新形式呢？

直接圍堵無咁大號召力
用「遊行」呢個名義係召集到最多人
隊頭行到政總，即刻成條到維園條隊一齊坐低
暫緩遊行

Set 8點 deadline 回應訴求
大家唔使行，有得抖，旁邊商鋪餐廳廁所隨時有得用

8點唔回應就可以重啓遊行，改地點去禮賓府！
變相鼓勵和理非一齊「衝」、「圍」

Pish

幾時有得入去賞花

唔錯

變成觀光點
日夜有黑警陪住特首
內政保鑣

push

有事退入領事館!

最後內政大臣下場

有無經濟日報ac嘅巴打

個景幾靚

夢見有人撞開秘道出口入去同林鄭 say hi

加油

上去就好係馬謖守街亭咁

推

不過上面啲路好窄

要小心啲仆街走上動植物公園空襲

*******請廣傳*******
地點：立法會
620晚上 詩歌禱告馬拉松
621全日 美食節

#雞蛋是必吃的
#番茄也好好味
*******請廣傳*******

幾時開放日

推推推

好似幾靚，想參觀

Lm

可以同時進行。仲好, 分散警力

emergency exit = entrance ... with proper tools

舊政總有大量警車停

Thanks 幾時開放賞花🌼

一係花園道上，斜撚到仆街，一係蘭桂坊行樓梯上，窄撚到仆街。

比人封路同包呢

香港加油

玩LOL咩

gd

正經post冇人理

推呢個

屌 推 正經post又沉

叫攝記幫手帶路

可唔可以唔好沉 推推推

推
終於有啲post講正事

溫書啦

唔好沉

搭行人扶手電梯去堅道過去會好d
仲有搵人係兵頭花園睇風

未去過，好想去參觀下

如果大家有車 又有4 至6部 可以將堅道明愛中心對出近兵頭花園路口壞車 再係美領對出壞車

樓主好有心多謝你

有冇機會搵到祕道出口?

好詳盡
真心未去過
有圖咁樣易明好多

圍住禮賓府都係CCTV，大家小心

#19 樓

所以大家要去考察下先

琴日無集會都有警察防守同用鐵馬封路 雖然可以兵分3路上 但未必全身而退 一捉就係咁先

小心咩
大家都係想正常參觀

我覺得祕道會分左幾條路，呢個出口只係掩人耳目，真正果個一定係另一條路。

我覺得要企隱左金鐘先 控制佢地果面 再到時分三路去參觀 或中環行街 我分析金鐘守住就得 唔洗強硬黎

屌佢老母 住間屋咁撚靚

間屋唔應該係佢住 而係所有香港人都有份住!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

金鐘引到警察 記者 注意得 但點分配遊行人數同幾點就唔清楚

推啊

發夢：其實幾難搵路上 如果人多，有無辦法可以夾到用人力做條引導線（例如全部黑衣，2-3個身位一人，整條人龍沿途企定定指示其他唔識路巴巴打上去）

有得諗

發夢： 因為條路太窄 未上已經會警 有引導線大家先會有無限backup

推上過千正評

星期日係咪開放日，想問候下林鄭，真係辛苦佢，為左香港好，將習總鐵腕形象1Q清袋

屌唔好沉啊

有無導賞

睇下有冇巴打

溫書先

起返身見到大家仲幫緊手推post, 安心返晒

如果真係要入去，咁樣未到最後一刻唔會出黎，最緊要保護好補結路線

另一個最大問題係遠，連616當日9點幾 未上到蘭桂芳 個條斜路前已經無哂人 所以要圍到禮賓府有相當大難度

好撚多狗
hello mon post condom仔

長知識了 thx

我覺得具體細節要轉 tg 繼續傾.... 唔想打開口牌... 但post 要繼續推

暑假就到,係時候plan定個香港深度遊,參觀下香港歷史建築:

如果真係佔到禮賓府, 佔領禮賓府本身就有非常重大嘅意義, 唔駛再搞破壞。最理想係可以困住林鄭逼佢出嚟見我地, 一次解決所有問題。如果佢走甩咗都唔怕, 視乎情況可以撤退先, 只要有第一次就可以有第二次, 隨時可以再突襲, 活捉林鄭。

所以要做足準備工夫先, 唔好散兵三幾個咁鳩上...

唔好活捉啊 我地係對話 小心講野啊巴打

未去過禮賓府參觀好想去睇下

岩。激動左, 多謝巴打提醒

支持驅趕暴徒

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於 追究黑警濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

唔敢衝但又想出一分力？請團結凝聚力量

1-4都同意，5呢如果我哋真係要做，一討論底最終通常未開始已經散左，反而直接講最壞打算，可能發生既事係點，刑責可能係咩就夠，唔好討論，講左覺得自己頂到就留

同埋要考慮會斷水斷電，斷聯繫（出干擾），有咩解決方法

痴線咁都搵到即刻整

多謝手足支持，等D料7788我就整個懶人包。

樓主現時急需 :

1. 正確的樓梯及小路資料或圖片

2. 急救站或可設立急救站空地、飲水機、洗手間等
3. 警察報防地點 (可以google map mark比我有就最好)

4. 蘭桂坊逃走路線?

5.其他指引及建議

620 621 齊齊去野餐！！！請提醒身邊既人！

受傷人士現況集中帖

請廣傳！！！被捕/受傷示威者關注區

telegram谷主無人記得 希望推到泛民營救同大眾關注

根本義士就係condom

涉遊蕩被捕 7男1女獲無條件釋放

幾詳細易明

走唔切, 可以避入領事館?

當年總督有地道連大猫銀行唔出奇

另唔，為方便各位閱讀，盡量就咪quote我條水蛇春咁長既字啦

無錯, 但係google map無show

己經搵到, #288 update左張地圖

會變成玩自己友

人力指路可以當埋物資線 黎傳上去慳力又睇到合作 真心嘗試下

幫推認真回覆

不推不是人

連登唯一實際有用嘅post , 推啊

幫推

NC2276
UG7207

多謝巴打建議呢樣真心需要
===================
有關搵路或引導線事宜
===================
1. 流動黑衣指路人
於轉彎位或樓梯口，需要黑衣義工整理人龍及沿途指示。

2. 列印A4 size箭頭、引路紙或地圖固定在街燈或樹上，方便非連登仔一覽，整左一個example試試

中環站出沿斜路一直行
山腳係長江公園/遮打花園

嘩，好精密

第一頁張地圖己經outdated
歡迎大家繼續比料同埋開追故Mode
樓主我己經更新左地圖, 指引同注意事項
再多d料就整懶人包

同埋，動植物公園無咩睇到 好多位都比植物遮住
無植物嘅就用黑膠幕
建議要喺附近大廈睇狗同動物

英國起既建築物真係好靚

整好，希望各位幫手宣傳

阻大家一陣
［純學術討論］漫談「間接路線」軍事理論

唔好打開口牌, 呢度好多 condom 仔 mon 住... post資料性嘅野ok, 唔好係度討論太多戰術細節...

我愛香港，支持考古及學術研究

實用旅遊指南

再推

推
係咪應該出多個 禮賓府實時狗隻分佈 嘅post?

集思廣益, 百花齊放

又沉, 再推

要置頂

召集對禮賓府有熱誠巴打 push

手動置頂

其實 特首辦/政總都應該有一個post長期置等大家了解過兩日係點野餐同參觀

其實大家隨便發下夢講下禮賓府 就算過兩日參觀唔到，星期六日想參觀既人一定越黎越多，但係咁多選擇，政總，立法會，特首辦，度度都值得參觀，係時候諗定去邊比較好 每邊都有個宣傳單張大家先容易決定去邊參觀嘛

推
認識香港歷史

各位好 阻阻大家
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============
建議巴士路線及巴士站
===============
【新巴】13 旭龢道 - 中環（大會堂）23B 寶馬山 - 羅便臣道
【城巴】40M 華富（北） - 金鐘（政府總部）
【九巴】103 竹園邨 - 蒲飛路

===============
建議地鐵步行路線
===============

===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的正確資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府出口和閘門總數
2. 舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
4. 野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊前往的最佳路線

歡迎加入討論圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式

最後，禮賓府係法定古蹟，落成年份為1851年，相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課等每年既開放日一到就一齊去啦平時無開放千奇唔好去呀

巴打有心, 多謝你一直幫手

辛苦巴打 push

個出口咁明顯都叫秘密隧道

可能因為無戰爭, 又驚山泥傾瀉, 斬Q晒樹

如果採訪車入到去我地係咪都可以用車? 一串的士塞爆門口先

呢個post只係帶比大家更多地理知識, 無任何立埸

push 到過千

一個好好既旅遊指南post

thanks support bro

繼續努力慢慢等料

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

齊來認識香港歷史

PISH

巴打有心, 整理得好好

好意思，阻一阻大家

麻煩大家廣傳整合post
[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

唔好意思

梗係行己連拿利先唔會被人閘

cc台太多post, 等呢個post沉一陣, 放工同食飯時間再推, E+推都無乜人睇到

有無坐車攻略 我未去過
有既話我整理出圖

鳩坐夠架啦! 等柒婆返唔到屋企!

發夢有人有講過, 可以無底線, 當香港連200萬人都無視, 咁底線有乜用, 不過要事前傾好, 一旦決定實行到底

落777臉 = G20落佢維尼臉

係咪企係車閘就會等到7婆出車

愛車之人好想瘋狂欣賞下用咩車

老蘭上又得，沿Fringe Club上都得
好多外國遊客都係咁行去纜車站

美國

THIS WAY SIR

有無人研究下 究竟點先係一個正確既方法上去？
即係迫上去，排隊上去/搵議員幫手開個路先定點先，大家都知半路好多障礙物？
真心想知 大家幫忙傾下計順便推post?

應該差唔多望緊post

死黑警你好
祝你生仔無屎忽 日日收綠帽

ching 小心安全

和理非請進(到底21號應唔應該衝)

堅道打落嘅都唔係半山

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

再玩膠，我地就會輸，唔好再俾膠post分散我地嘅注意力，同我推晒下面啲post上熱門！

催淚彈、胡椒噴霧
發夢夢到幾個德國朋友教我點處理催淚彈
[Gear撚] 催淚彈對防指南
［學術］中咗催淚彈同胡椒噴霧解決方法
[廣傳][長文]長期革命，每個人都要準備對抗催淚彈/胡椒噴磅必須用品

裝備
<抗爭手冊>
振興香港消費！全城戶外運動裝備及須知
知己知彼 百戰百勝圖解香港警察裝備
最近有個新喪屍GAME IDEA
[突發] 621 雙方陣營裝備分析
[魔防的重要性］所有人都要有足夠魔防 N95同泳鏡係最低要求
星期五嘅野餐行動 請現在立即做兩樣野 購買裝備 同 加強文宣
[突發]新假期繼野餐之後又癡咗線
緊急！邊度可以買魔防裝

盾牌
[歷史台][積極備盾] 盾牌陣不是亂擺一通的
廉價盾牌材料
對付警犬最強盾牌buff
得黑警有盾牌？我都有！
盾牌警棍頭盔：反政府示威者裝備不輸警察

物資
作為一個物資站站長，我想同大家道個歉
野餐物資／通訊檢討小組（重開）

鐵馬
鐵馬一定要放最前！鐵馬一定要有流動性！
[人人都要識] 倒三角扎鐵馬
鐵馬最新安置法

地形
圖解香港禮賓府旅遊路線

IT
[正式上架] 手機抗警犬 用相機Scan數字即出黑警資料

share埋上小紅書APP 等大陸人一齊打卡

條秘道係堅
一定要守埋

推！

咁要改返強國字眼

唔敢衝但又想出一分力？請團結凝聚力量

新增發佈資訊平台
Instagram:
Telegram 聯絡:
Telegram 情報:

posh

堅？有冇人喺裡面返工可以證實吓

各位推post 巴打 我地有無咩可以做

621圍立法會定禮賓府

黎緊仲夠唔夠膽開放俾人人影花

我係覺我禮賓府比較有noise
但21號立法會都有審議，但暫時人數唔知 大家都係建基於攬炒巴呼籲每個地方都重要 嘗試plan下好過到時羊群心地又上唔到網唔個做乜鳩咁

覆錯post

樓主有冇諗過開個冇加密既簡短版旅遊攻略？
身邊有好多朋友冇ac 睇唔到資訊

PUSH

[quote][quote][member]各位好
夢見最近好多人想遊覽禮賓府。
但又有議員話條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，每個人都有義務了解該地環境，
唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

講吓自己，我舊時係高登多數出改圖gag post，今次整理資料，希望幫到大家。由於無去過禮賓府，全部資料來自Google, wiki, rthk, 政府新聞處，內容可能出錯，歡迎指正

建議巴士路線及巴士站
===============
【新巴】13 旭龢道 - 中環（大會堂）23B 寶馬山 - 羅便臣道
【城巴】40M 華富（北） - 金鐘（政府總部）
【九巴】103 竹園邨 - 蒲飛路

===============
禮賓府地勢圖
早幾日聽朱議員話當年曾任權年代佢上去旅遊，進入方法分別有3條路。
人稱正門，東門同後門，而佢既排隊心得係要聲東擊西，詳細可以睇17號晚蘋果個直播。

*Source From Google Map衛星圖

*Source from 古物古蹟辦事處

正門我簡稱上路，是三條入口中最高地勢。分別有閘口同兩間守衛室，位於山上，是政府高官的出入口。圖片來自RTHK節目，詳細可以睇下面條片。

東門我簡稱中路，位於斜路，是行車入口，有一個閘口通往停車埸(應該係)，Google map 顯示旁外邊有大量鐵馬。

後門我稱為下路，應該係開放日旅遊的公眾入口 (From親子Blog)，閘口連接斜路、長樓梯、噴水池和花園。

亦有都市傳說指，禮賓府有一條秘密地下通道可連接外邊
Youtube條片【跨世紀禮賓府—155周年特輯】 6:35 有題過，不過證實唔到。

========
結尾
========
暫時係搵得咁多，唔係港島人，主要Google搵料
如果望緊Post既你曾經去過禮賓府，無論什麼原因，有旅遊路線既心得或者攻略，歡迎推post或加入討論，本文章會一直整理
如果有巴打幫手到現埸提供更多最新及正確資料，我都會盡快更新。

最後，禮賓府係法定古蹟，落成年份為1851年，相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課等每年既開放日一到就一齊去啦平時無開放千奇唔好去呀。
===============
地圖及圖則來源
===============
法定古蹟- 古物古蹟辦事處 中環上亞厘畢道香港禮賓府 (圖則)

中西區文物徑 地圖

政府新聞處: 跨世紀禮賓府—155周年特輯

2018香港大地圖 (第27頁)
作者：萬里地圖製作中心

【親子好去處】中環 香港禮賓府 Government House

GG

唔敢衝但又想出一分力？請團結凝聚力量

---
依法辦事，保衛人權，守護民眾
---
凝聚每個微小力量，召集有勇有謀既義士
無論你係咩人，你既能力總有一樣我地係需要既
---
香港民眾防衛隊
Hong Kong Civil Defence Force
加入:
---
Telegram 聯絡:
Telegram 資訊:
Instagram:

大家要去參觀一定要組團同做好功課

温書

大家一齊睇下

求各位巴打支援！】想整一份報紙621派比廢老師奶，要收集政府暴行！！

好 訓醒又見新資料 準備整新圖 多謝各位提供新料

【請手足為621廣泛報料】
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1. 禮賓府正確的出入口和閘門總數(己達成)
2. 禮賓府旁舊樓梯及非行車小徑等Google Map無法標示之通道(己達成)
3. 急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置(己達成)
4. 立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)
5. 由蘭桂坊或香港動植物公園前往的最佳路線(己達成)

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

美國？

去獻花 畀烈士

留名睇人航拍禮賓府

無記錯該地有一條不多於一層的樓梯級

good job

其實沖到入去，都慌張到爆
唔知應該點搵777。
假設777 喺度，保鑣喺度，又會點？
假設777唔喺度，就會俾狗拉晒。

究竟應該點做？

Gate 閘口

警狗分佈圖好正 ! mon 實d condom仔

沖入守住先, 唔好搞破壞。如果柒婆係到就從政總拉大隊過去support, 和平要求柒婆出嚟對話, 否則唔散。

thanks, 會更新

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

有, 己經不斷係其他post share緊做緊

here

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
【不內哄、不分化、各自上山】
======20/6/2019 15:00更新======
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1.急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
2.立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

我整地圖時發現警察己經報晒防

加油! 其實佈晒防都唔怕... 最怕係人數唔夠..

唔夠人咪落返山, 唔係禮賓
佢地咁多報防無人去, 分左兵其他地方就安全好多
be water my friend

都岩, 聲東擊西v

可以直接copy我段野, 出去推其他post, 呢個post沈無所謂, 有料報就得

個個都睇實呢度。

好多小套套睇緊

應該無新料，早D休息，早D起身食飽D
聽日我應該更新唔到架啦

各位早睡早起

正經post 要推

其實仲有兩個小閘 不過條路成條比人封左

基本上成個post 80%料都係你出
休息多d早睡早起

聽日去夏季旅行先 禮賓府見

樓主 尊重你夢見呢個情景
但會唔會考慮唔駛加密呢
其實出面cd rom分分鐘同會員一樣咁多
佢地睇唔到就少好多人睇你分享

而且對家要睇既人要有ac其實都好易

已經有無加密版一早share左出去

here

【請為621廣泛報料，聽朝七點，政總集合】
【不內哄、不分化、各自上山、空城計更佳】
======20/6/2019 17:00更新======
立法會、政總、警總、禮賓府警察勢力分報圖，持續收料，一直更新。

歡迎加入討論: 圖解香港禮賓府旅遊路線

更多細節請用追故模式
===============================
禮賓府高空、地則及2018香港地圖懶人包
===============================

禮賓府交通路線

====================
禮賓府建議地鐵步行路線
====================

===============
禮賓府地下通道新聞
===============

===============================
夢見好多人想開放日遊覽禮賓府。
但聽聞條斜路好危險，驚人多出現意外。
為安全著想，出席任何活動前，大家都有義務了解該地環境，
希望各位唔好一知半解的情況下跟隨人流，造成危險。

樓主現時收集以下的資料及圖片，作學術研究之用 :
1.急救站、飲水機、洗手間或可設立急救站空地等休息位置
2.立法會、政總、警總、禮賓府野生犬隻出沒或聚居地點 (可以Google map mark比我最好)

[全力推] 621 CONTENT PAGE 唔好再俾膠鋪上熱門！

香港親共商店地圖
消費前，睇下呢個地圖！斷親共收入！

最後，立法會、政總、警總、禮賓府全部都相當有歷史價值，係一家大細親子好去處，大家記得要遵守秩序，去之前記得做足功課平時無開放千奇唔好去呀

pish